 솔이야 솔이야 사랑하는 내솔이야.  곤드레만드레 
 오빠.
 뭐하러 나와?  들어가자.
 안돼유. 우리 딸 왔시유.
딸이? 무슨 일로?
기양 나 보러유.
이 밤중에? 혹시 부부쌈하고 왔나?
그건 아니구유. 오빠, 오늘은 기양 가유.
언제 한번 식사나 하자고 해. 정식으로 인사 나눠야지.
그럴거 없시유. 오빠, 어영이가 우리 딸한테 다 불었시유. 결혼 절대 반대라고. 지가 돈보고 오빠 꼬셨다구유. 그소리 듣고 우리딸 펄펄 뛰네유. 나이 드니께 자식도 무섭고, 여기서 그만 두는게 좋겄시유.
뭐?
자식들 반대하는데 무슨 부귀영화를 누리것다고 결혼까지 혀유? 지는 기양 오빠 옆에만 있어도 되유. 연애하는건 안말린다니께 기양 연애만 헐래유.
난 솔이하고 부부가 되고 싶지 그냥 연애하는거 싫어. 솔인 가만있어. 내가 알아서 할테니. 
